**橫山智佐**（，），[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")。出身於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")\[1\]\[2\]\[3\][墨田區](../Page/墨田區.md "wikilink")\[4\]。B型[血](../Page/血型.md "wikilink")\[5\]\[6\]。

## 簡介

原[ARTSVISION所屬](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")\[7\]，之後有一段時間以[自由身](../Page/自由職業.md "wikilink")\[8\]持續參與，現為個人事務所·Bambina\[9\]\[10\]\[11\]。\[12\]畢業。

為人熟悉的代表配音作品有動畫《》主角娜拉·菲利斯、《[NG騎士檸檬汽水&40](../Page/NG騎士檸檬汽水&40.md "wikilink")》的艾拉拉·牛奶、《[鬼神童子ZENKI](../Page/鬼神童子ZENKI.md "wikilink")》主角役小明、《[天地無用！](../Page/天地無用！.md "wikilink")》及外傳《[魔法少女砂沙美](../Page/魔法少女砂沙美.md "wikilink")》主角砂沙美、《[哆啦A夢
(大山羨代版)](../Page/哆啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")》的[黃色哆啦A夢](../Page/哆啦A夢_\(角色\)#黃色哆啦A夢.md "wikilink")、《[麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")》的披薩女孩；遊戲與改編動畫、舞台劇《[櫻花大戰](../Page/櫻花大戰系列.md "wikilink")》系列主角真宮寺櫻、《》系列主角神樂坂優奈、《[機動新撰組
萌之劍](../Page/機動新撰組_萌之劍.md "wikilink")》主角坂本龍之介等。



### 來歷

橫山在10來歲的時候，看到在電視上播放的長篇動畫電影《[魯邦三世：卡里奧斯特羅之城](../Page/魯邦三世卡里奧斯特羅之城.md "wikilink")》之後，開始對聲優產生憧憬\[13\]。之後在高中時期利用學生放假期間前往聲優學校學習演技。可是，由於她的牙齒先天排列不整齊，因此講話口齒不清，結果被擔任講師的資深聲優以「說話方式不好」的評語將她定為劣等生。讓橫山難過了有一段很長的時間，還花了300萬[日圓才將牙齒給矯正過來](../Page/日圓.md "wikilink")\[14\]。

1987年，17歳的橫山參加OVA《》主角娜拉·菲利斯的配音成為她在聲優業界的出道作\[15\]。出道後，橫山還為當時能看到魯邦三世的契機充滿感謝。並以隨筆作家出過著作《與魯邦相見…》三部曲，插圖都由動畫師[大塚康生](../Page/大塚康生.md "wikilink")、魯邦三世原作者[Monkey
Punch親手繪製](../Page/Monkey_Punch.md "wikilink")，同時橫山她還自行設計了女主角並寫在書裡面。後在2008年7月28日的「SP《Tokoton！魯邦三世》」單元中，橫山以魯邦的粉絲身分上過該節目。

同年，高中3年級的橫山參加了[集英社](../Page/集英社.md "wikilink")《[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")》舉辦的讀者單元「」獲得拔擢\[16\]，直到1995年12月節目終了為止在同一節目擔任節目助理有8年的時間。期間她還曾接受擔任放送局長嚴厲的指導。此事橫山曾在自己的著書表示私下有多次哭泣過\[17\]。

橫山從聲優出道以來，大多為精神飽滿的少女、或鳥類動物獻聲\[18\]。還有，曾在[神代知衣請產假期間代演電視動畫](../Page/神代知衣.md "wikilink")《》。1990年播出的[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")《[NG騎士檸檬汽水&40](../Page/NG騎士檸檬汽水&40.md "wikilink")》角色艾拉拉·牛奶是橫山第一次聲演女主角的作品\[19\]。1992年，在[Red
Company開發的](../Page/Red_Entertainment.md "wikilink")[PC
Engine機種](../Page/PC_Engine.md "wikilink")[冒險遊戲](../Page/冒險遊戲.md "wikilink")《》系列為主角神樂坂優奈獻聲，這也是橫山她第一次為遊戲主角配音的作品。不只如此，她還有幫少年進行配音，所以在聲優經驗上非常豐富，其中讓橫山為人熟知的角色是[黃色哆啦A夢](../Page/哆啦A夢_\(角色\)#黃色哆啦A夢.md "wikilink")。而且，《櫻花大戰》、《機動新撰組
萌之劍》這2部遊戲她都有參加，所以也是[廣井王子原作作品的常客](../Page/廣井王子.md "wikilink")。除了從事聲優工作之外，她還有積極從事音樂活動，並在聲優[三矢雄二擔任總合企劃製作之下](../Page/三矢雄二.md "wikilink")，與同行[鈴木真仁組成雙人音樂組合](../Page/鈴木真仁.md "wikilink")「Pink
Rainbow」。

1996年，26歳的橫山第一次在《[櫻花大戰](../Page/櫻花大戰_\(遊戲\).md "wikilink")》
遊戲聲演女主角真宮寺櫻。從此以後，《[櫻花大戰](../Page/櫻花大戰系列.md "wikilink")》陸續推出續篇和外傳作品，獲得了廣大的人氣與迴響，成為橫山的遊戲配音代表作。並扮裝成自己聲演的角色連續10多年參加《櫻花大戰
歌謠Show》的舞台公演。然後，橫山第一次在《愛》的公演進行[武打表演但結果失敗](../Page/武打.md "wikilink")，後來在《新
愛》最終場的公演時，重新表演之前失敗的武打、包括還有和激烈的舞步等表演，結果都獲得成功。28歳的時候，橫山相當關心遊戲改編成[音樂劇的發展](../Page/音樂劇.md "wikilink")，因此在《音樂劇
櫻花大戰》（主演）以嘉賓身份登台之際，發表了自己的著書《我最喜愛的遊戲角色（<small></small>）》。另外，橫山與《櫻花大戰》一起合作的同行聲優從舞台劇《櫻花大戰
歌謠Show》以來已經有10年以上的交情。值得一提的是《櫻花大戰》遊戲當時因為一度企劃要在[BS放送播放電影版時有些許的難度](../Page/衛星電視.md "wikilink")，所以橫山在電視節目曾以嘉賓身份出席的時候有交代。

2009年11月3日，橫山在她自己的部落格宣布已經與小她11歳的男性結婚（11月1日登記）。對象是搖滾樂團“TRY
POLYRHYTHM（<small></small>）”的貝斯手CHAKA（<small></small>）\[20\]。稍早橫山她接受《櫻花大戰》遊戲最終作發行紀念的雜誌專訪時說「我和自己聲演的角色相反，我沒有結婚的慾望」。不過，橫山卻選在2009年11月3日這一天於自己的部落格以獨特言語很高興的表示「這是活了39歳又10個月的我第一次變更自己的戶籍」\[21\]。

2014年4月19日，橫山宣布已經懷有第1胎\[22\]\[23\]\[24\]。同年9月22日，於自己的部落格宣佈長女誕生。

### 人物

橫山在國中時期參加過的社團有[網球社](../Page/網球.md "wikilink")、[田徑社](../Page/田徑.md "wikilink")、[游泳社](../Page/游泳.md "wikilink")，高中時期是[話劇社所屬](../Page/劇場藝術.md "wikilink")\[25\]。此外，高中時期之前曾經是經紀公司所屬\[26\]。

橫山在擔任Jump放送局節目助理期間，曾經取了一個暱稱叫智佐太郎（<small></small>）\[27\]，稍早以前曾以智佐公主（<small></small>）作為暱稱\[28\]，但橫山覺得想要更親近一點，所以才會取智佐太郎這個新的暱稱\[29\]。並在擔任節目助理的初期戴過黑色膠框眼鏡（後來改戴隱形眼鏡，並將形象角色從有戴眼鏡改成看起來沒有戴眼鏡的樣子）。另外，她還在自己的形象角色加入了當時流行的產生的擬聲詞「\[30\]」。後來，該擬聲詞被曾經與橫山在動畫《[NG騎士檸檬汽水&40](../Page/NG騎士檸檬汽水&40.md "wikilink")》合作的同行[草尾毅](../Page/草尾毅.md "wikilink")、與該動畫的製作人員多次使用在其它作品上。

橫山是[日本職棒](../Page/日本職棒.md "wikilink")[讀賣巨人的忠實球迷](../Page/讀賣巨人.md "wikilink")，其中她喜歡的選手是[桑田真澄](../Page/桑田真澄.md "wikilink")\[31\]。因此，橫山曾在擔任Jump放送局助理期間，熱情的幫桑田加油打氣。

另外，橫山稱自己也是[SMAP成員](../Page/SMAP.md "wikilink")[香取慎吾的粉絲](../Page/香取慎吾.md "wikilink")\[32\]。因此在綜藝節目《[笑一笑又何妨！](../Page/森田一義時間_笑一笑又何妨！.md "wikilink")》實現了與香取一起上節目的心願。還有，她曾經與藝人[千秋](../Page/藤本千秋.md "wikilink")2人一起在《[小貓丹丹](../Page/小貓丹丹.md "wikilink")》參加配音，因此同時也實現能和千秋、香取3人一起在節目中談話的機會。

交友方面，橫山與同年出道的同行[森川智之是ARTSVISION旗下聲優養成學校時期認識的好友](../Page/森川智之.md "wikilink")（森川談）。並在自己的著書《與魯邦相見…》書中收錄了多張與森川的合照。

橫山在90年代的時候，多次以[玩家身份進行遊戲情報的取材](../Page/玩家.md "wikilink")。其中她喜歡的遊戲是《[炸彈人](../Page/炸彈人系列.md "wikilink")》，並給自己一個「炸彈人女王（<small></small>）」的封號。還有，她也是[對戰格鬥遊戲的高手](../Page/格鬥遊戲.md "wikilink")，當中最擅長操作的角色是《[快打旋風II](../Page/街頭霸王II_－世界勇士－.md "wikilink")》的[春麗和](../Page/春麗.md "wikilink")《[VR快打](../Page/VR戰士_\(遊戲\).md "wikilink")》的莎拉·布萊恩\[33\]。

家庭方面，橫山她是家中的老么，上面有2個姊姊\[34\]。其中，姊姊橫山美奈為[歌劇歌手](../Page/歌劇.md "wikilink")。因此姊妹2人曾經以Hot
Sisters（<small></small>）的名義在劇場版動畫《[魔法提琴手](../Page/魔法提琴手.md "wikilink")》擔任主題歌的主唱。還有，橫山在參演舞台劇《[櫻花大戰](../Page/櫻花大戰系列#舞台作品.md "wikilink")》超級歌謠秀以來，多次邀請姊姊美奈擔任歌唱指導，並在舞台公演中姊妹2人一起同台表演。

2002年，橫山從1997年至2000年花了3年的時間撰寫、並有收錄晚餐照片拍攝為內容的著書《1000日的晚餐（<small></small>）》出版發行。

### 逸事

橫山離開ARTSVISION之後，為了學會說英語\[35\]，1994年6月23日前往[澳洲參加](../Page/澳大利亞.md "wikilink")[留學有將近](../Page/留學.md "wikilink")4個月的時間\[36\]\[37\]\[38\]\[39\]\[40\]。在這期間，她聽到同事說「如果（橫山）在這時候離開日本1年的話，到時會錯失新的配音工作」這句話而感到擔心。於是，橫山利用出國留學之前的這段時間，在的雜誌《》連載隨筆文章作品「橫山智佐的聲優寫真日記（<small></small>）」，文中有寫到「我在出國留學之前，會有很多人來告訴我一些好的消息，但我從海外留學回來之後，我才會知道原來任何人都是真的需要我的」\[41\]。還有，橫山在參加遊戲《[空想科學世界](../Page/空想科學世界.md "wikilink")》為女主角愛迪生的配音之後，因為要推出電視動畫，所以她表示想要參加動畫版的配音，卻得到的回覆是不知道為何會變更聲優陣容。因此文中寫到面試的時候還當場直言不諱的說「為什麼要換聲優呢」「不要以為試鏡會開成了就會有人來」等等這些話（結果，橫山被分配到演只有在動畫版才會登場的配角）\[42\]。

橫山在《[機動新撰組
萌之劍](../Page/機動新撰組_萌之劍.md "wikilink")》以低沉的聲音飾演男主角坂本龍之介的時候。因為該作品的人物設定是由漫畫家[高橋留美子擔任](../Page/高橋留美子.md "wikilink")，而橫山說她自己是高橋的粉絲，所以對能有機會在該作品參演對她來說是很高興的事情。還有該作品的原作是由櫻花大戰系列的原作者廣井王子擔任。

橫山在聲演《》系列主角神樂坂優奈期間，曾經[Cosplay成自己聲演的角色參加相關的活動](../Page/Cosplay.md "wikilink")，然後玩具公司也以此造型生產過[人形公仔](../Page/人形.md "wikilink")\[43\]。

2005年，有媒體爆料橫山她有一次在地鐵站搭乘[電扶梯時](../Page/電動扶梯.md "wikilink")，與一名[上班族起口角的八卦](../Page/上班族.md "wikilink")（事後該名上班族已經逃跑）\[44\]。

2009年8月29日，橫山外出騎[機車在路上時](../Page/摩托化自行車.md "wikilink")，被路邊停靠的汽車突然打開的車門撞倒在地。造成左手骨折住院了3週。並在部落格上傳骨折包紮的照片\[45\]。

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。

### 電視動畫

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [妙手小廚師](../Page/妙手小廚師.md "wikilink")（護理人員）

  - [桃太郎傳說 PEACHBOY LEGEND](../Page/桃太郎傳說.md "wikilink")（貴子）

  - （面魔綠P）

<!-- end list -->

  - 1990年

<!-- end list -->

  - [NG騎士檸檬汽水&40](../Page/NG騎士檸檬汽水&40.md "wikilink")（**艾拉拉·牛奶**）
  - PEACH COMMAND 桃太郎傳說（夜叉公主）
  - [勇者凱撒](../Page/勇者凱撒.md "wikilink")（月山琴美）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [美味大挑戰](../Page/美味大挑戰.md "wikilink")（髮型師、受理小姐）

  - （）

  - （）

  - [猜拳人](../Page/正氣大俠.md "wikilink")（烏魯倫）

  - [絕對無敵](../Page/絕對無敵.md "wikilink")（泉留里子）

  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（〈初代〉、披薩女孩、風丸〈第2代〉、、〈第2代〉）

  - [21衛門](../Page/21衛門.md "wikilink")（護理人員B、秘書、、、辣妹、女星人B、B、星人C、診療機、女）

  - （美少女）

  - [閃電霹靂車](../Page/閃電霹靂車.md "wikilink")（莉塔）

  - （）

  - （灰姑娘）

  - [至尊勇者](../Page/至尊勇者.md "wikilink")（畢卡琳\[46\]）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [宇宙騎士BLADE](../Page/宇宙騎士.md "wikilink")（米莉）

  - （茶魔〈代替〉、影茶魔）

  - 麵包超人（〈初代〉、）

  - [小貓丹丹 (1992年版)](../Page/小貓丹丹.md "wikilink")（兔子）

  - [緞帶魔法姫](../Page/百變小姬子.md "wikilink")（野野原夢子、支倉繪美、江藤 等）

  - （林野麻美）

  - [超時空保姆](../Page/超時空保姆.md "wikilink")（有森潮〈初代〉）

  - [蜜柑繪日記](../Page/蜜柑繪日記.md "wikilink")（奧田志津\[47\]）

  - [YAWARA！ a fashionable judo
    girl！](../Page/以柔克剛.md "wikilink")（普羅斯特、女服務生）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [機動戰士V鋼彈](../Page/機動戰士V_GUNDAM.md "wikilink")（納納卡·尼布洛）
  - [奇天烈大百科](../Page/奇天烈大百科.md "wikilink")（晴子）
  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（若林）
  - [疾風無敵銀堡壘](../Page/疾風戰士.md "wikilink")（銀城呂莉）
  - 麵包超人（、〈初代〉、〈第2代〉）
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（鶴之城的若君）
  - [幽☆遊☆白書](../Page/幽遊白書.md "wikilink")（姆魯克）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [霸王大系龍騎士](../Page/霸王大系龍騎士.md "wikilink")（雷德）
  - [咕嚕咕嚕魔法陣](../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md "wikilink")（弗莉露）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [鬼神童子ZENKI](../Page/鬼神童子ZENKI.md "wikilink")（**役小明**）
  - [新機動戰記鋼彈W](../Page/新機動戰記GUNDAM_W.md "wikilink")（）
  - [空想科學世界](../Page/空想科學世界.md "wikilink")（**美絲蒂**）
  - [十二生肖爆烈戰士](../Page/十二生肖爆烈戰士.md "wikilink")（三藏、廷卡貝兒）
  - [快打旋風II
    V](../Page/街頭霸王II.md "wikilink")（[春麗](../Page/春麗.md "wikilink")）
  - [天地無用！](../Page/天地無用！#天地無用！.md "wikilink")（**砂沙美**、津名魅）
  - [哆啦A夢
    (大山羨代版)](../Page/哆啦A夢_\(動畫\).md "wikilink")（[黃色哆啦A夢](../Page/哆啦A夢_\(角色\)#黃色哆啦A夢.md "wikilink")〈第2代〉）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [機動戰艦撫子號](../Page/機動戰艦.md "wikilink")（昴·涼子）
  - 麵包超人（）
  - 哆啦A夢 (大山羨代版)（）
  - [VS騎士檸檬汽水&40炎](../Page/VS騎士檸檬汽水&40炎.md "wikilink")（牛奶〈桃風〉）
  - [鋼鐵神兵](../Page/鋼鐵神兵.md "wikilink")（華梨）
  - [魔法少女砂沙美](../Page/魔法少女砂沙美.md "wikilink")（**河合砂沙美**、津名魅）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - 蠟筆小新（[仁](../Page/蠟筆小新角色列表#玫瑰班（ばら組）.md "wikilink")〈第2代〉）
  - [天才小魚郎](../Page/天才小魚郎.md "wikilink")（鬼道幻吾總帥）
  - [超魔神英雄傳](../Page/魔神英雄傳.md "wikilink")（多拉卡米·多爾克）
  - [新·天地無用！](../Page/天地無用！#新・天地無用！.md "wikilink")（**砂沙美**）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（三上鈴）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [快傑蒸汽偵探團 TV ANIMATION SERIES](../Page/快傑蒸汽偵探團.md "wikilink")（紅蠍子）
  - 麵包超人（藍精靈〈初代〉）
  - [浪客劍心](../Page/浪客劍心.md "wikilink")（洩矢御沙薙）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - （惠公主、消防子爵）

  - （**佐倉元氣**）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [櫻花大戰 (TV動畫)](../Page/櫻花大戰_\(電視動畫\).md "wikilink")（**真宮寺櫻**\[48\]）
  - 麵包超人（[抓飯妹妹](../Page/抓飯.md "wikilink")）
  - 怪獸農場 ～前往傳說之路～（**佐倉元氣**）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - （**夏美**）

  - [戀愛占卜師](../Page/戀愛占卜師.md "wikilink")（神崎笑華、神龍）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （費歐蕾）

  - [真·女神轉生 惡魔之子 光之書&闇之書](../Page/真·女神轉生_惡魔之子.md "wikilink")（鬼女蘭達）

  - 麵包超人（）

  - [天地無用！GXP](../Page/天地無用！#天地無用！GXP.md "wikilink")（**柾木砂沙美**）

  - [戰鬥陀螺](../Page/戰鬥陀螺.md "wikilink")（艾倫）

  - [小公主優希](../Page/小公主優希.md "wikilink")（瑪嘉·賽蓮）

  - [遊☆戲☆王 怪獸之決鬥](../Page/遊戲王－怪獸之決鬥.md "wikilink")（海馬乃亞）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [GUNSLINGER GIRL](../Page/神槍少女.md "wikilink")（芙蘭卡）
  - 麵包超人（、香蕉人〈第3代〉）
  - [神奇寶貝超世代](../Page/神奇寶貝超世代.md "wikilink")（蘭、葛蕾絲）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - 麵包超人（鮭魚卵飯妹妹）

  - （**安藤圭子**、山中美代子、日野敦子）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [機動新撰組 萌之劍](../Page/機動新撰組_萌之劍.md "wikilink")（**坂本龍之介**）
  - [魔界女王候補生](../Page/魔界女王候補生.md "wikilink")（布蘭卡）
  - 麵包超人（〈第2代〉）
  - [怪傑佐羅利](../Page/怪俠佐羅利.md "wikilink")（小紅帽）
  - [雪之女王](../Page/雪之女王.md "wikilink")（弗雷達）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [妖怪人間貝姆 (2006年版)](../Page/妖怪人間貝姆.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [RD 潛腦調查室](../Page/RD_潛腦調查室.md "wikilink")（烏姆蘭）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [料理偶像](../Page/料理偶像.md "wikilink")（悠莉社長）
  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹_\(動畫\).md "wikilink")（曹長）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [這樣算是殭屍嗎？OF THE DEAD](../Page/這樣算是殭屍嗎？.md "wikilink")（妄想優）
  - [HUNTER×HUNTER
    (新版)](../Page/HUNTER×HUNTER.md "wikilink")（比司吉·酷露佳\[49\]）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [愛·天地無用！](../Page/愛·天地無用！.md "wikilink")（**砂沙美**\[50\]）
  - [即使如此世界依然美麗](../Page/即使如此世界依然美麗.md "wikilink")（旁白\[51\]、特哈羅）
  - [鬼燈的冷徹](../Page/鬼燈的冷徹.md "wikilink")（餅乾、夜叉太郎）
  - [Hi☆sCoool！Sega女孩](../Page/世嘉硬件女孩.md "wikilink")（真宮寺櫻）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [翻轉☆少女](../Page/The_Rolling_Girls.md "wikilink")（九鬼溫羅）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [龍族拼圖X](../Page/龍族拼圖X.md "wikilink")（斯特瓊jr.）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 鬼燈的冷徹 第貳期（餅乾）
  - 名偵探柯南（八卷彩實 ）
  - [POP TEAM EPIC SP
    玄武篇](../Page/POP_TEAM_EPIC.md "wikilink")（**PIPI美**〈第14話A章節〉\[52\]\[53\]）

### OVA

  - 1987年

<!-- end list -->

  - （**娜拉·菲利斯**）

  -
  - （彌生）\[54\]

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [NG騎士檸檬汽水&40 EX 畢克龐貝達城冒險
    愛的狂瀾大作戰](../Page/NG騎士檸檬汽水&40#OVA.md "wikilink")（**艾拉拉·牛奶**）

  - （克莉絲）

  - [機動戰士鋼彈0083：星塵回憶](../Page/機動戰士GUNDAM_0083：Stardust_Memory.md "wikilink")（同僚B）

  - （賽拉）

  - （美緒\[55\]）

  - [創龍傳](../Page/創龍傳.md "wikilink")（麻田繪理）

  - [吹泡糖危機](../Page/吹泡糖危機.md "wikilink")（ADP受理小姐）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （虎四）

  - （奈拉）

  - （）

  - [天地無用！魎皇鬼 (第1期)](../Page/天地無用！.md "wikilink")（柾木砂沙美樹雷、津名魅）

  - ARMY ★COMBAT（**愛田野野香**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [雲界迷宮ZEGUY](../Page/雲界迷宮ZEGUY.md "wikilink")（**美希**）
  - NG騎士檸檬汽水&40 EX 興奮有趣時空 炎之大搜査線（艾拉拉·牛奶）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [疾風戰士銀堡壘 在銀光的旗幟下](../Page/疾風戰士#OVA.md "wikilink")（留莉銀城）
  - 天地無用！魎皇鬼 (第2期)（柾木砂沙美樹雷、津名魅）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （**神樂坂優奈**）

  - [玩偶遊戲](../Page/孩子們的遊戲.md "wikilink")（**倉田紗南**）

  - [魔法少女砂沙美](../Page/魔法少女砂沙美.md "wikilink")（**河合砂沙美**、津名魅）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - GALL FORCE The Revolution（菈米）

  - [機動戰士鋼彈 第08MS小隊](../Page/機動戰士GUNDAM第08MS小隊.md "wikilink")（電台DJ）

  - （**神樂坂優奈**）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [鬼神童子ZENKI外傳 ～黯鬼奇譚～](../Page/鬼神童子ZENKI.md "wikilink")（**役小明**）
  - [新機動戰記鋼彈W Endless
    Waltz](../Page/新機動戰記GUNDAM_W_無盡的華爾茲.md "wikilink")（）
  - [激鋼牙3 熱血大決戰\!\!](../Page/激鋼牙3.md "wikilink")（十兵衛）
  - [櫻花大戰 櫻華絢爛](../Page/櫻花大戰_櫻華絢爛.md "wikilink")（**真宮寺櫻**）
  - [鋼鐵神兵 NEO](../Page/鋼鐵神兵.md "wikilink")（華梨）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [POWER DoLLS Projectα](../Page/特勤機甲隊.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [櫻花大戰 轟華絢爛](../Page/櫻花大戰_轟華絢爛.md "wikilink")（**真宮寺櫻**）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - （**真宮寺櫻**）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [動畫古典文學館](../Page/動畫古典文學館.md "wikilink")「[枕草子](../Page/枕草子.md "wikilink")」（[紫式部](../Page/紫式部.md "wikilink")）
  - [機動新撰組 萌之劍](../Page/機動新撰組_萌之劍.md "wikilink")（坂本龍之介）
  - 天地無用！魎皇鬼 (第3期)（柾木砂沙美樹雷、津名魅）

### 電影動畫

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [老人Z](../Page/老人Z.md "wikilink")（**三橋晴子**\[56\]）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [劇場版 幽☆遊☆白書：冥界死鬥篇
    炎之絆](../Page/幽遊白書#幽遊白書_冥界死鬥篇_炎之絆.md "wikilink")（麗春花）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [2112年哆啦A夢的誕生](../Page/2112年哆啦A夢的誕生.md "wikilink")（**黃色哆啦A夢**、哆啦小子）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [劇場版 魔法提琴手](../Page/魔法提琴手.md "wikilink")（**芬兒特**）

  - （綠寶石\[57\]）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [機動戰艦撫子號 -The prince of
    darkness-](../Page/機動戰艦_The_prince_of_darkness.md "wikilink")（昴·涼子）
  - [新機動戰記鋼彈W Endless Waltz
    特別篇](../Page/新機動戰記GUNDAM_W_無盡的華爾茲.md "wikilink")（露克蕾琪亞·諾茵）
  - [哆啦A夢七小子：蟲蟲大作戰](../Page/哆啦A夢七小子的蟲蟲大作戰.md "wikilink")（黃色哆啦A夢）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - （**真宮寺櫻**\[58\]）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [戰鬥陀螺 THE MOVIE
    激戰！小龍VS大地](../Page/戰鬥陀螺#爆旋陀螺劇場版_激戰！小龍VS大地.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [劇場版 HUNTER×HUNTER -The LAST
    MISSION-](../Page/HUNTER×HUNTER.md "wikilink")（比司吉·酷露佳\[59\]）

### 遊戲

  - 1989年

<!-- end list -->

  - [倉庫番](../Page/倉庫番.md "wikilink")[GB版](../Page/Game_Boy.md "wikilink")（**主角**）
  - [天外魔境 ZIRIA](../Page/天外魔境_Ziria.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （接線員）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （**神樂坂優奈**）

  - [波斯王子](../Page/波斯王子_\(1989年遊戲\).md "wikilink")（**公主**）\<ref
    group="注"
    name="mega-cd\>[Mega-CD版](../Page/Mega-CD.md "wikilink")。</ref>

  - [美少女夢工場](../Page/美少女夢工場.md "wikilink")（**女孩**）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - Vi ～流星鎧甲～（奈納）

  - （玲娜公主）

  - （南條亞理莎）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - （八島聰美）

  - Card Angels（桐嶋美樹）

  - （**澤田麻由**）

  - （露露貝露）

  - [夢幻模擬戰II](../Page/夢幻模擬戰II.md "wikilink")（雪麗）

  - [露娜 永恆之藍](../Page/露娜_永恆之藍.md "wikilink")（**露西雅**）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （）

  - [鬼神童子ZENKI](../Page/鬼神童子ZENKI.md "wikilink") FX 金剛炎鬥（**役小明**）

  - 銀河少女傳說2 永遠的Princess（**神樂坂優奈**）

  - [空想科學世界](../Page/空想科學世界.md "wikilink")（**美絲蒂**）\[60\]

  - （、、）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （米莉）

  - 銀河少女傳說FX 哀傷的賽雷茵（**神樂坂優奈**）

  - 銀河少女傳說REMIX（**神樂坂優奈**）

  - 空想科學世界（**美絲蒂**）\[61\]

  - （芭蒂）

  - [櫻花大戰](../Page/櫻花大戰_\(遊戲\).md "wikilink")（**真宮寺櫻**）

  - 時空偵探DD 幻影羅蕾萊（霧姬·艾斯曼）

  - 前進吧！對戰方塊（澤田麻由）

  - （春日千晴）

  - （夜叉公主）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [惡魔城X 月下夜想曲](../Page/惡魔城X_月下夜想曲.md "wikilink")（**瑪莉亞·里納特**）

  - 銀河少女傳說3 LIGHTNING ANGEL（**神樂坂優奈**）

  - [大神一郎奮鬥記
    ～來自櫻花大戰歌歌謠Show「紅蜥蜴」～](../Page/大神一郎奮鬥記.md "wikilink")（**真宮寺櫻**）\[62\]

  - [超級機器人大戰F](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（）

  - （克萊兒）

  - （[NPC](../Page/非玩家角色.md "wikilink")）

  - 失（）

  - White Diamond（莉絲汀）

  - （哥布、亞美莉安、記者）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - Vol.6

  - （酷耶斯、安薩、希爾比）

  - 銀河少女傳說 FINAL EDITION（**神樂坂優奈**）

  - （西山友子）

  - （奈露莎·史泰勒斯）

  - 櫻花大戰 帝擊俱樂部（**真宮寺櫻**）

  - [櫻花大戰2 ～願君平安～](../Page/櫻花大戰2_～願君平安～.md "wikilink")（**真宮寺櫻**）

  - 時空偵探DD2 叛逆的（霧姫・艾斯曼）

  - [超級機器人大戰F 完結篇](../Page/超級機器人大戰F.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

  - [魯邦三世
    D2MANGA](../Page/魯邦三世_D2MANGA.md "wikilink")（[峰不二子](../Page/峰不二子.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [SD鋼彈 G世代-ZERO](../Page/SD_GUNDAM_G世代.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

  - [ONE ～光輝的季節～](../Page/ONE～光輝的季節～.md "wikilink")（七瀨留美）

  - 心跳ON AIR2

  - （**哥布**）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-F（魯克雷茲亞·諾因、菈·美拉·露那）

  - 大神一郎奮鬥記 ～來自櫻花大戰歌歌謠Show「紅蜥蜴」～（**真宮寺櫻**）\[63\]

  - [超級機器人大戰α](../Page/超級機器人大戰α.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

  - Dog of Bay（薇薇安）

  - （哥布）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-F.I.F（魯克雷茲亞·諾因、菈·美拉·露那）
  - [櫻花大戰3 ～巴黎在燃燒嗎～](../Page/櫻花大戰3_～巴黎在燃燒嗎～.md "wikilink")（**真宮寺櫻**）
  - [超級機器人大戰α外傳](../Page/超級機器人大戰α外傳.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）
  - [超級機器人大戰α for Dreamcast](../Page/超級機器人大戰α.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代-DA（魯克雷茲亞·諾因）

  - SD鋼彈 G世代 NEO（魯克雷茲亞·諾因）

  - [機動新撰組 萌之劍](../Page/機動新撰組_萌之劍.md "wikilink")（**坂本龍之介**）

  - [櫻花大戰4 ～戀愛吧少女～](../Page/櫻花大戰4_～戀愛吧少女～.md "wikilink")（**真宮寺櫻**）

  - （昴·涼子）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [第2次超級機器人大戰α](../Page/第2次超級機器人大戰α.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 SEED（魯克雷茲亞·諾因）

  - （**真宮寺櫻**）

  - [超級機器人大戰MX](../Page/超級機器人大戰MX.md "wikilink")（昴·涼子）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [Another Century's
    Episode](../Page/Another_Century's_Episode.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因、昴·涼子）

  - （**真宮寺櫻**）

  - [超級機器人大戰MX PORTABLE](../Page/超級機器人大戰MX.md "wikilink")（昴·涼子）

  - [第3次超級機器人大戰α
    終焉之銀河](../Page/第3次超級機器人大戰α_終焉之銀河.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

  - [天外魔境III NAMIDA](../Page/天外魔境III_Namida.md "wikilink")（鶇）

  - [NAMCO x CAPCOM](../Page/NAMCO_x_CAPCOM.md "wikilink")（哥布、天現寺弘美）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - [Another Century's Episode
    2](../Page/Another_Century's_Episode.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因、昴·涼子）
  - SD鋼彈 G世代 PORTABLE（魯克雷茲亞·諾因）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [Another Century's Episode 3 THE
    FINAL](../Page/異世紀機器人大戰系列.md "wikilink")（昴·涼子）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰A PORTABLE](../Page/超級機器人大戰A.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因、昴·涼子）

  - （**真宮寺櫻**）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 WARS（魯克雷茲亞·諾因）

  - （艾拉拉·牛奶）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - SD鋼彈 G世代 WORLD（魯克雷茲亞·諾因）
  - [第2次超級機器人大戰Z 破界篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [第2次超級機器人大戰Z 再世篇](../Page/第2次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）
  - [PROJECT X ZONE](../Page/穿越領域計劃.md "wikilink")（真宮寺櫻\[64\]、哥布\[65\]）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰Operation
    Extend](../Page/超級機器人大戰Operation_Extend.md "wikilink")（艾拉拉·牛奶）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 三國志英歌（**[貂蟬](../Page/貂蟬.md "wikilink")**\[66\]）
  - [第3次超級機器人大戰Z 時獄篇](../Page/第3次超級機器人大戰Z.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰BX](../Page/超級機器人大戰BX.md "wikilink")（昴·涼子）

  - 第3次超級機器人大戰Z 天獄篇（魯克雷茲亞·諾因）

  - （真宮寺櫻\[67\]）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [碧藍幻想](../Page/碧藍幻想.md "wikilink")（真宮寺櫻\[68\]）
  - [白貓Project](../Page/白貓Project.md "wikilink")（比司吉·酷露佳\[69\]）
  - [鎖鏈戰記 ～絆之新大陸～](../Page/鎖鏈戰記.md "wikilink")（真宮寺櫻\[70\]）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - （真宮寺櫻\[71\]）

  - [超級機器人大戰V](../Page/超級機器人大戰V.md "wikilink")（昴·涼子）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [超級機器人大戰X](../Page/超級機器人大戰X.md "wikilink")（魯克雷茲亞·諾因）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [JUMP FORCE](../Page/JUMP_FORCE.md "wikilink")（比司吉·酷露佳）

### 外語配音

※作品依英文名稱及英文原名排序。

#### 電影

  - （**Kristy Thomas**〈Schuyler Fisk 主演〉）

  - [旋轉木馬](../Page/旋轉木馬.md "wikilink")（Marcellina）

  - [玻璃之城](../Page/玻璃之城.md "wikilink")（Susie〈[張新悅](../Page/楊張新悅.md "wikilink")
    飾演〉）

  - [獨領風騷](../Page/獨領風騷.md "wikilink")（**Cherilyn "Cher"
    Horowitz**〈[Alicia Silverstone](../Page/艾莉西亞·席薇史東.md "wikilink")
    主演〉）

  - [春風化雨](../Page/死亡詩社.md "wikilink")（Chris）

  - [私刑教育](../Page/伸冤人.md "wikilink")（Lauren）

  - （Alex Kittner）

  - [新岳父大人](../Page/新岳父大人.md "wikilink")

  - [返家十萬里](../Page/返家十萬里.md "wikilink")（Amy Alden〈[Anna
    Paquin](../Page/安娜·派昆.md "wikilink") 主演〉）※影碟版。

  - [十三號星期五](../Page/十三號星期五_\(電影\).md "wikilink")（Amanda）

  - （Mandy Park〈[Keri Russell](../Page/凱莉·羅素.md "wikilink") 飾演〉）※VHS版。

  - （Mariska Blade〈Gabrielle Anwar 飾演〉）

  - [絕地再生](../Page/絕地再生.md "wikilink")

  - （小孩）

  - [大地英豪](../Page/大地英豪_\(1992年電影\).md "wikilink")（Alice Munro〈Jodhi May
    飾演〉）

  - （Keren）

  - （**Alice Radmond**〈[Cécile de
    France](../Page/西西莉·迪·法蘭斯.md "wikilink") 主演〉）

  - [小鬼初戀](../Page/小鬼初戀.md "wikilink")（少女時期的Vada Sultenfuss〈[Anna
    Chlumsky](../Page/安娜·克倫斯基.md "wikilink") 飾演〉）※機內上映版。

  - ※影碟版。

  - [驚聲尖叫2](../Page/驚聲尖叫2.md "wikilink")（Harry）

  - （Allison D'Allessio〈Annette Funicello 飾演〉）

  - [孔雀王](../Page/孔雀王.md "wikilink")

  - （Janie）

  - [新十二生肖](../Page/新十二生肖.md "wikilink")

#### 電視影集

  - （Jonah）－第11集。

  - [急診室的春天](../Page/仁心仁術.md "wikilink")（Andrea Parker）

  - （Judith）－第2集 ※[NHK版](../Page/日本放送協會.md "wikilink")。

  - （Isabella）

  - （Anna）

  - （Hammond）

  - [銀河飛龍](../Page/銀河飛龍.md "wikilink")（Marissa、、Koestler）

  - [神秘召喚](../Page/神秘召喚.md "wikilink")（Avery Bishop〈[Lizzy
    Caplan](../Page/麗茲·凱普蘭.md "wikilink") 飾演〉）

#### 動畫

  - [救難小福星](../Page/救難小福星.md "wikilink")（Elliott）

### 電影

  - 時空戰士 魅鬼（**魅鬼**）
  - Precious Memory「降落傘消失的夏天」（橫山智佐）

### 電視劇

  - 東京（橘）

### 實境

  - Heavenly Voices（橫山智佐）
  - 怪獸農場特別篇 ～探索動畫的秘密～

### MC

  - （司儀）

### 廣告

  - （神樂坂優奈）

  - [櫻花大戰2 ～願君平安～](../Page/櫻花大戰2_～願君平安～.md "wikilink")（真宮寺櫻）

  - 火星物語（飾演母親）

  - [超級機器人大戰A PORTABLE](../Page/超級機器人大戰A.md "wikilink")（昴·涼子）

### 舞台

  - [櫻花大戰](../Page/櫻花大戰系列.md "wikilink") 歌謠Show（**真宮寺櫻**）

  - [草原上的人](../Page/美空雲雀#ひばりの作詞.md "wikilink")（2003年2月7日－2月23日，松浦亞彌主演的音樂劇）（橘麻里子）

  - Mr.PINSTRIPE

  - [音樂劇 銀河天使 Re-MIX](../Page/銀河天使.md "wikilink")（）

  - 朗讀劇 （2004年12月1日，）\[72\]

  - 朗讀劇 [電車男](../Page/電車男.md "wikilink")（）

  - （鏡子王國王妃）

### 廣播節目

  - （1987年4月－10月，\[73\]）

  - 情報局（1987年10月－11月）

  - （1997年10月－1999年3月，[TOKYO FM](../Page/FM東京.md "wikilink")）

  - （1994年4月－2007年3月，[文化放送](../Page/文化放送_\(日本\).md "wikilink")，星期六25時00分－25時30分）

  - Game Walker Net（[TBS廣播](../Page/TBS廣播.md "wikilink")）

  - 金澤王國（）

  -
  -
### 廣播劇CD

  - 形象專輯 [幸運女神](../Page/幸運女神.md "wikilink") （森里惠）

  - '95 CD廣播劇 （）

  - （白鳥子）

  - （納納）

  - CD廣播劇 （）

  - CD廣播劇 TARAKO（）

  - （玲娜公主）

  - CD廣播劇 天外魔境(2) 風雲歌舞伎傳 異聞 大陸橫貫鐵路騷動記（玲娜公主、劇中歌曲）

  - [快打旋風ZERO外傳](../Page/快打旋風ZERO系列.md "wikilink")
    ～春麗的旅程之章～（[春麗](../Page/春麗.md "wikilink")）

  - 快打旋風ZERO2外傳 最危險的女高中生·[櫻](../Page/春日野櫻.md "wikilink")（春麗）

  - CD廣播劇 [天外飯店](../Page/天外魔境III_Namida.md "wikilink")（鶇）

  - [魔法提琴手](../Page/魔法提琴手.md "wikilink")（**芬兒特**）

  - CD BOOK [花樣男子](../Page/花樣男子.md "wikilink")（**牧野杉菜**）

  - （步）

  - （篠澤桃世）

  - （瑪莉露）

  - （聖誕老人）

### 綜藝節目

  - 天

  - 桃&桃大解剖！（）

  - [中居正廣的](../Page/中居正廣.md "wikilink")（黑猩猩的加速）

### 其它

  - （「[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")」讀者投稿）

  - [魁！音樂排行榜](../Page/魁！音樂排行榜.md "wikilink")（外國人MC女士“D”的日語配音\[74\]、旁白\[75\]）

## 音樂作品

### 單曲

  - DASH\!\! -『迷你四驅賽車』主題歌曲-（B面歌曲「四組立」）

  - wing（『』主題歌曲）（B面歌曲「愛」\[76\]）

  - （『[蜜柑繪日記](../Page/蜜柑繪日記.md "wikilink")』主題歌曲）（B面歌曲「赤」）

  - （『[天地無用！魎皇鬼 (第2期)](../Page/天地無用！.md "wikilink")』系列主題歌曲）（B面歌曲「」）

  - Funny Funny Little Girl（『』&『』主題歌曲）（B面歌曲「月影」）

### 專輯

  - 7物語（經由公開募集票選結果決定歌名的歌曲）

  - 愛才能（經由公開募集票選結果決定歌名的歌曲）

  -
  - A-B-Chisa（）

  - f【éf】

  - Chisa and The Heaven & Earth Band Live In L.A.

  - Magical Fantasia World

  - LOVe的傳說\[77\]

  - \[78\]

  - Best Selection

## 著書

未標示出版社說明均由[MediaWorks發行](../Page/MediaWorks.md "wikilink")。

  - 與魯邦相見… 橫山智佐 通往聲優之路 （1994月5月）
  - 與魯邦相見…〈2〉 橫山智佐 熱騰騰的聲優物語 （1995月9月）
  - 與魯邦相見…〈3〉 橫山智佐 聲優活潑奮鬥記 （1996月4月）
  - 天使賜予的假日 （1995月4月）
  - 智佐太郎的畢業專輯 （1997月10月）
  - 我最喜愛的遊戲角色 （1997年10月）
  - 1000日的晚餐 （2002月8月，）

## 腳註

### 注釋

### 來源

## 外部連結

  - －橫山智佐的官方個人網站。

  - －橫山智佐的官方個人部落格。

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.  《智佐太郎的畢業專輯》，第21頁。

5.
6.
7.  《智佐太郎的畢業專輯》，第61頁。

8.
9.
10.
11. 《櫻花大戰3 ～巴黎在燃燒嗎～ 原畫&設定資料集》，2001年12月21日發行（初版），第122頁， ISBN
    978-4797315837

12. 《智佐太郎的畢業專輯》，第17頁。

13.
14. 來自橫山的著書《與魯邦相見… 橫山智佐 通往聲優之路》的「智佐的秘密」章節。

15.
16.
17. 《智佐太郎的畢業專輯》，第19頁。

18. 來自橫山智佐的著書《我最喜愛的遊戲角色》，1997年10月，[MediaWorks](../Page/MediaWorks.md "wikilink")。

19.
20. 2008年結成，由歌手率領。2011年，CHAKA從該樂團退出。

21.

22.

23.

24.

25. 《智佐太郎的畢業專輯》，第30頁。

26.
27.
28. 同時還有以橫山作為形象角色，設計了穿著[十二單等古今東西方良家婦女](../Page/十二單.md "wikilink")、走千金風的服裝。

29. 另外，橫山在那之後將形象角色的服裝改成走男孩風。

30. 此擬聲詞是嚇人箱被打開之後發出的彈簧彈跳聲。另外，橫山在她形象角色中是用片假名加入。

31. 《智佐太郎的畢業專輯》，第24頁。

32. 《智佐太郎的畢業專輯》，第31頁。

33. 「橫山智佐 不滅的玩家智佐太郎」（企劃、文、取材
    上崎）《[Comptiq](../Page/Comptiq.md "wikilink")》1996年1月號，第110－111頁，[角川書店](../Page/角川書店.md "wikilink")。

34. 《智佐太郎的畢業專輯》，第30頁。

35. 來自橫山的著書《天使賜予的假日》第20－25頁的文中內容。

36.
37. 《》1994年9月號，第60頁。

38. 《B-CLUB》1994年10月號，第60頁。

39. 《B-CLUB》1994年11月號，第60頁。

40. 來自橫山的著書《天使賜予的假日》第140－141頁的文中內容。

41.
42. 《B-CLUB》1995年2月號，第44頁。

43.
44. 來自報紙《》2005年5月8日的社會版新聞。

45.

46. 《至尊勇者》DVD-BOX。

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53.

54. 有其它書籍編寫此作才是她的聲優出道作。

55.

56.

57.

58.

59.

60. [PC Engine版](../Page/PC_Engine.md "wikilink")。

61. [Sega Saturn版](../Page/世嘉土星.md "wikilink")。

62.
63. [DC版](../Page/Dreamcast.md "wikilink")。

64.

65.

66.

67.

68.

69.

70.

71.

72. 與共演。

73. 養成所時期的常態演出節目和出道作之一。

74. 於2005年10月19日－2007年3月間擔任。

75. 新一季開始到2015年3月18日的最終回為止擔任。

76. 聲優組合名義。

77.
78.